【香港人洗衫悲歌】24小時洗衣店愈開愈多 老闆：新樓都擺唔到洗衣機

「我完全沒想過一層樓，187呎，就是一層新樓。」土地、住屋問題，是每個香港人都面對的問題。

一個問題沒有被解決，總會衍生出另一些問題，文哥認為，「香港的土地太昂貴去容納一部洗衣機，人們寧願把這些面積，可能擺多張床或是衣櫃或是放東西的櫃，更有價值。」

「我在2016年開始做，那時其實也開始多自助洗衣店的出現，但我覺得仍有可為。」故早於2016年，文哥就在半山區堅道開店，後因合約問題，搬店至西營盤。

「我本身是讀會計出身的，現在在一間上市公司做內部審計。」文哥第一次接觸自助洗衣店，是因為出差。「過去做過的中資公司華為，那時做審計經常出差 一年要出三次差。其實我們去到海外，一留就留兩個月，那時就是經常需要找洗衣店洗衫。」洗衫是生活日常之一，不可或缺。

上個星期先有新聞講有夫妻用約400萬買百零尺樓

樓唔係生活場所，只係容身之所
容身之所不談生活

好多劏房戶都攞衫落去洗。

就嚟做埋24小時收費半私人廁所、浴室（要計時）

某人係時候入嚟po圖啦

有時見人地廁所大到放洗衣機仲大把位

香港真係

係弱智先會話無幾何係屋企 有張床就夠

無論幾少係屋企總要洗衫煮下野食沖涼同擺野
要有齊以上功能根本要300呎

香港人好扭曲

扑嘢呢？

呀sorry忘記咗，冇人會嫁俾住納米樓嘅男人

香港追上歐美日，自助洗衣店將興起。

幾時要好似日本戰後咁 要有埋公眾浴室？

btw 而加d垃圾單位 連惊衫地方都無 要掛唒d衫在大廳 唔買抽濕機都唔得😄

屋企都係無位放洗衣機 搵洗衣鋪上門收衫洗
其實仲方便

好多人報gym 為左去沖涼， 都唔知供層納米樓為咩？ 成間屋淨係放到張雙人床

逐磅計， 講到唔洗錢咁

粗略計過一個月用大概400蚊內

約埋班街坊朋友，擠滿一機衫先抵洗

其實會唔會好污糟

洗衣機同灶頭都擺唔到

香港電影又有新題材

咁又唔會 兩個人幾日既衫 加埋毛巾果啲其實都好多 有時又洗埋床單

香港人冇資格談生活

食野出去食
沖涼出去沖
洗衫出去洗
訓教都就黎要外判埋
因為間屋根本都擺唔落張床！

好污糟
試過染完衫要過水，成桶衫連埋染料倒入去洗

百鳩幾呎嘅樓真係女痴線
用幾百萬買間大西北咁嘅樓會唔會住到抑鬱

再慳d去體育館沖

豚屋

依家啲納米樓唔係多數有會所？
如果有會所應該有地方沖涼

圖呢？ 連登post一定會見到

真係睇有冇定期洗期
有d真係有蚊飛黎飛去

有朋友的朋友住私樓，申請會所就係咁用。

係公司瞓過埋夜咪一天都光晒囉

d鋪租唔出咪做自助洗衫囉
又唔洗煩人工 又冇乜損耗

用手洗算

有得瞓我瞓左啦
老細同我講過夜要計租喺人工扣

美國人均居住面積500呎
香港幾個人住300呎

5尺半床

班友一定要買新樓抵死，買二手公居屋會冇位放洗衣機？德國製1600轉既大眼雞都擺到落廚房啦

其實香港搞日式Capsule樓最好

搵得少住得細
飯要出街食
衫要出街洗
變相洗錢多左
更難儲錢
變窮忙族

有啲會所要租用運動設施先俾你沖涼
因為有啲鳩顧主叫個工人日日落去沖

真係好撚慘

屋企無得洗衫晾衫 要用開放kitchen 無房無衣櫃 第日可能廁所都無

有會所仲要落樓下沖 痴線嫁

香港人好快幾千萬買一格階磚位企喺度訓

畀拍咩

其實唔係淨係家庭住戶去洗衫㗎
好多人將自己貓貓狗狗啲嘢拎去外面洗
話好多狗毛貓毛
所以外面洗

仲有好多一樓一、足浴按摩、髮型屋去洗毛巾、浴巾
呢啲洗衫店真係勁撚污漕
想有皮膚病就去呢啲地方洗
保證好快奶野

請教下巴打，其實買幾部大功率洗衣機就得

自助24小時，唔駛人手，做唔做得過？

定係做埋傳統乾洗個隻好賺？

接受唔到底衫褲同街外人洗過嘅機洗

想開鋪?
自己行個轉都搵到人咩牌子啦
乾洗又係講到臭,冇命洗
自己做功課啦

我而家一條友住緊300呎都係啱啱好，講緊都只係一間書房(Home office)，一間睡房同廳加廁所廚房

如果一家大細屋企要住200新樓，
真係得廁所同張床，生活質素真係.....

所以我係唔會生小朋友，因為無能力送佢離開香港

自助洗衣狗都唔屌，見過D仆街將屋企地毯同鞋都掉晒入機洗，跟住下一手又洗自己D底衫褲真係恭喜晒你呀，又唔知D自助洗衣舖D機幾時先有人清潔一轉

就黎回到徒置區，一層樓共用廚廁

兩種玩法來

自助就係節省人工 翻台快

而傳統乾洗而家好多都係一部VAN仔就做到生意 每日幾點去某個屋苑某個位置停車做交收
唔洗幫人供鋪

前者玩資本密集 機器做野
問銀行借抵押貸款 ...

後者刀仔鋸大樹同MARKETING , 宣傳

係囉,有次去sf智能櫃拎野
佢個櫃就係呢d鋪入面
入到去有個酸醜肥毒洗緊佢d底褲...睇見都想嘔
你諗下你條底底就係會同佢條底底用同一個桶
d水一升起果刻你條底底就可能沾左佢條j毛
最後著返上你身

而家政府咪叫緊居屋業主出租睡房出去，審計署直情叫房署將d空地同storage area改做單位

見過的士9放洗車布，同埋波友放波鞋入機
好多人都係用自助洗衣機洗啲好污糟，自己又唔想洗嘅嘢

咁問注定輸, 真係搵夠俾你賺下咩

咪話

上次我去日本啲好撚細又窄嘅酒店
即刻抑鬱發作

如果我喺香港都住呢啲樓
真係會死

400萬間百零呎樓可以擺到幾多部洗衣機?

做開地盤，有諗過唔做得野個時，開咩鋪頭做退路

生存最久的一定搵到食，車房搵唔少，不過技術性太高

麵包店、眼鏡鋪（識同學做廠）、洗衣鋪都諗得過，當中門檻最低一定係洗衣鋪

傳統比較好賺，幻想間中執下名牌衫著
亦諗過先從自助洗衣開始攞經驗

Agger
最早期果批人已經玩埋特許加盟cap水走人
估下仲有冇得做？

新聞要識睇下分析下
連報紙佬都開始講
就真係水尾
氹人入局玩加盟

附近一樓一姐姐D毛巾床單,應該都係果度洗.

有冇咁天真
洗衣舖門檻最低？
肯定唔係

早兩年過台灣開夾公仔應該都ok🤫

我都係home office
一個人 兩隻貓 380 呎兩房
覺得只係啱啱好
想像唔到一家大細點住200 呎

又的確有納米樓直接係同廈位置開自助

有運動場有公廁
或者開間24小時廚房都得

講刻薄香港人真係世界第一

自己客用 安全啲
好似住hall 咁

見佢開地下

無門擋

可能收費要住客卡？

但商人邊咁好死~~做埋街客先夠喉架

應該無咁爽？

如果租包埋 或者額外比管理費
我係租戶都唔介意比
最緊要有保證

起集中營算啦

有見過有豪宅會所
有傳統洗衣服務
可以上門收衫
不過好撚貴

香港人最扭曲既其實係
個社會仲要潛規則覺得自己先係岩, 人地同自己唔同就係錯
呢種價值觀深入到, 外面世界既人點樣點樣, 你會去質疑人地.而唔係諗點解自己香港地方同度度都唔同.
係一種自我中心到極點既社會形態

比起大陸人果種無知, 香港人最可悲係國際都會, 個個受過教育都仲可以咁.....
大陸人先天性教育水平唔夠普及加上國家限制佢地對外界接觸, 得少部份人有果種sense.
但香港呢.....?? 港英普及教育比到香港人, 到呢一個時代, 得番呢D?
政府, 中共, 唔係全部佢地製造呢D社會風氣出來
大部分絕對係個社會自發做出來. 工時, 居住空間,金錢價值觀, 對後生仔批評，細路變態高壓教育
太多太多

已經講緊唔係追求咩千呎豪宅
只係想要正常生活空間
人哋新加坡都立法停晒啲鞋盒樓啦
香港班地產霸權
同啲外國朋友講過吓
香港新單位成幾百萬, 都放唔到一部洗衣機
佢哋嚇到仆街, 仲話衰過坐監

我都有隻狗狗
買咗雙人床為咗可以同佢一齊瞓
諗住佢都唔細啦
點知佢成日都做廳長
唔鐘意我開太大冷氣

其實外國人住市區 Apartment 就算幾百呎樓有大露台, 好多都無洗衣機
好啲嘅 Apartment 係有公共洗衣房, 同常係地庫停車場嗰一層,
cheap 啲 Apartment 係自己去附近洗衣舖洗,
睇電影都有呢啲情節, 通常遇到女主角

我媽就係咁 話有得焗下個身

開澡堂有得諗

做xxx包賺,我賺夠想益下人

咁完全同自助洗衣店係兩回事
佢哋一套西裝都上萬, 甚至六位數字
會所唔敢鳩洗啦

有床位有人洗衫有公共浴室有飯食有工做

其實會所洗澡仲污穢

私樓好多人一家大細日日會所沖涼（慳水電）

大量細菌真菌留係公眾浴室，d老母成日叫埋仔女吹頭，部風筒9毛西毛屎忽毛都俾人吹過

清潔阿姐得一個，只會基本清理一下

真係好噁心

硬係覺得外面洗衣機好污糟。之前屋企洗衣機壞咗。自己用手洗算。
以前屋企窮冇洗衣機。都係掉落個桶道用腳踩
不過而家啲屋細到冇地方晾衫

朋友係千葉間屋就係咁

只限住客用

一定收勁貴

其實而家大眼雞有窄身
明顯針對香港空間而設

百幾呎要放一定放到

要講到咁detail
其實出一次街都已經好污糟
避免唔曬所有
不過多數游完水都係沖涼唔吹頭
係政府泳池暫時未見過人吹閪毛
吹到都係高手，要倒立吹

喺外國讀書嗰時, d 衫係拎去宿舍大形laundry room 洗
講緊嗰間room 有可能20部洗衣機20部乾衣機

可能心底覺得, 用嘅都係同學
又冇話覺得好污穢嘅

但後來試過去歐洲長trip
用嗰d coin laundry
發現都真係幾污穢
好過冇洗咁解

不過生活焗住
coin laundry外國都好common 嘅

真係好諷刺 衰過以前住中轉屋

上面連登仔以為外國個個都獨立洗衣機無公共洗衣房

又開工笑連登仔無知扯開話題

呢啲自助洗衣唔悲，係屋企冇位擺洗衣機最悲
起埋啲二百尺樓根本浪費晒啲地，起嚟虐待啲人

抵撚死啦

比部洗衣機你擺屋企咪會搞到你冇心機返工囉

人係動物，出門工作讀書自然接觸大量細菌

平日大汗淋漓，我回家沖涼都要求沖乾淨

去過好幾個會所，都有風筒任你吹。有次見過日日浦頭的廢老沖完涼吹9毛之後就無再用了

最重要是避免真菌皮膚病傳播，日日用公眾浴室總有機會奶野（間中用下就無所謂）

最可恥的香港狗或者係5毛會同你講有外國佬屋企無洗衣機所以唔係議題
果班人有部分係公幹根本唔會長住到死
外國唔撚洗上到中產,你做到藍領撈壓惡性工種住就OK

選擇唔要洗衣機同無位放香港人係扮無唔到

學日本擺成套馬油係澡堂，然後第二日就被客人偷晒

舊區每個月開一間咁滯

廁所點會用黎放洗衣機㗎？梗係放喺洗衫房啦！

第一段唔係好明
有冇啲具體例子？

所以有不滿要同政府講，要爭取

大把香港人講過唔使住咁大, 間屋空LL, 難打掃. 外國住咁大冇用

工作文化都係，O唔OT, 一年幾多日假. 大把人幫老細諗埋佢地果份。覺得外國人番工冇效率同懶

就黎訓都出街訓

土瓜灣同紅磡之間 行幾步就有一間

人地更衣洗手盤空間同你間房咁大啦
仲要浴室空間另計
點解唔放廁所

大把劏房共用廚廁

根本唔知上手係咩人
之前做research向baby condom見到人，有人屋企人有性病，會叫佢攞d衫出去自助洗衣洗

深水步先密

但同土紅一樣阿差黑鬼有幫襯

你用埋我份

咪話歧視
難民都無做過身體檢查就留境

用香港稅金去洗衫送真菌
真係good job

立法限最少實用面積會有人話
1個人住要咁大做咩

其實地方大細唔係最大問題， 最大問題係租金開支同人均收入唔成正比。 劏房呎租等同半山豪宅， 你話劏房五舊水一個月租， 搵萬零蚊， 成件事會合理好多

第日香港冇人話買樓架喇，幾百萬買個床位架咋

部抽濕機擺邊
個廳又係邊

以前喺physical做gym，次撚次都見到有人用風筒吹胳肋底、9毛同腳板底，人哋已經大大張標語寫明風筒只可吹頭要自重，班仆街都係視若無睹

陳述事實叫開工

歡迎連登仔繼續反填海

外國d樓咁撚大都有勁多洗衣店啦
關咩事呀

不了 有皮膚病

悲條撚
感謝黨感謝國家🙏
好多係新移民黎

香港人好慘

佢係普通插係插蘇果d風筒
無做過gym
但泳池果d set死左
搵到最低都高過一個小學生嘅高度
所以正常係吹唔到閪毛

Agger 成日講到好似冇得揀咁
明明買舊少少已經有住得人既則

越開越多唔係好事。

同美帝國一樣
有Coin Laundry

公屋d廁所 如果附近仲要有痴線佬住
更加要出街沖涼

我鬼佬將對波鞋丟入去洗
洗完對波鞋同新買冇分別, 白雪雪

想問下係外國生活巴打, D鬼佬用COIN LANUDRY洗波鞋係唔係好COMMON

係 大把鬼仔踢完波 就直接放入洗衣機度洗

呢樣真
利申 上年返細酒樓pt
成日要拎廚房佬D臭衫去洗衫鋪
成臭又大浸煙味
有個廚房佬仲要有皮膚病

皮膚病 其實共用洗衣機會唔會中病菌

外國人嘅乸渣程度
其實同香港嗰啲乸渣人相差無幾

有機會中病菌
仲有洗衣機冇按廠商建議，定期消毒洗衣桶，
人人都會中招

即時諗起性病 皮膚病

共用洗衣機真係好撚污糟

呢啲自助機除咗laundry之外仲會做money laundry

有專用來燙衫同放洗衣機嘅洗衫房 點解仲要擺廁所？

兩條底褲水乳交融，汗味老泥白帶底底放埋一齊，你肯 ？

浪費時間

問得你呢d低能問題正正係你文中講的奇怪香港人

其實我而家都用洗衣機洗波鞋....不過之後會開一機吉機

唔明你講咩

社會大倒退

話時話依家啲納米豪宅有冇gym room
如果有嘅話，入面有冇浴室

有澤姑持 成班gay佬一齊互射 玩到勁癲

幾時開澡堂

就嚟要整副棺材棟喺度瞓。

洗鞋要幾耐乾

多謝腥港豬百幾呎都肯用畢生積蓄去買囉